# 线性SVM

我们先介绍二元分类的线性SVM。我们用的二元分类数据集是Iris数据集的一个子集。我们知道I.setosa，其中花瓣宽度和花萼长度是完全线性可分的。我们基于这两个特征创建一个线性SVM来预测是否为I.setosa：花瓣宽度和萼片长度。

这里需要注意的是由于数据集小以及训练集/验证集分割的随机性，可能有少量的数据点被错分。由于这些错分点在验证数据集中，因此我们的测试准确率更低。

# 模型

我们目标是最大化边界宽度，$2/||A||$，或者最小化$||A||$。我们通过在损失函数中加入误差项来设置一个软边界，这个损失函数是：max(0, 1 - pred * actual)。

![线性分割](../images/01_introduction.png "Linear Separator")

# 线性SVM的计算图

这里画出一个线性SVM分类器，基于花瓣宽度和萼片长度来识别是否为I.setosa。

![Linear SVM Output](../images/02_linear_svm_loss.png "Linear SVM Output")

下面是准确率随训练轮数的变化。

![Linear SVM Accuracy](../images/02_linear_svm_accuracy.png "Linear SVM Accuracy")

一个重要的观测结果是我们可以更快的达到100%的分类准确率，伴随着损失函数持续下降。这是因为我们尝试优化两类之间的最大线性分类器。

为了提高识别模型的泛化能力，我们需要有足够的数据来进行交叉验证，甚至在优化之前，我们需要将数据分割为训练和验证数据集。